澳洲老翁血液含罕見病抗體！捐足 60 年血救 240 萬 BB

澳洲老翁 James Harrison 因爲捐血而出名，更被稱爲是「黃金手臂男（Man With the Golden Arm）」，原因當然是因爲他實在太偉大。James Harrison 擁有獨特的血液，爲此他堅持每週捐血，持續 60 年。紅十字會更估計，他拯救的 BB 一定超過 240 萬人！

據指，James Harrison 在 14 歲時進行了需要開胸的大手術，期間接受過 13 人輸血才得救。此後，他就決意要成爲捐血者，希望幫助更多人。想不到，醫生之後發現他的血液中竟然含有能夠對抗罕見疾病的抗體，並可以提煉無法由人工製作的「Anti-D」抗體來製作針藥，並對抗名為恒河猴血型（Rh）疾病。所以，他就開始堅持每週捐血漿，拯救患有新生兒溶血症的 BB。

醫生更估計，James Harrison 的血液如此特別是因爲當初接受大量輸血，所以才會自體產生 Rh 的抗原體。在全個澳洲中，也只有不多於 50 人的血液擁有此抗體，而 Harrison 就是其中之一。在 60 年來，Harrison 捐血次數已經多過 1100 次，至今已經幫助煉製出 300 萬劑「Anti-D」針藥。最神奇的是，受惠者更包括他的女兒跟外孫。不過由於澳洲規定捐血漿的法定年齡最高為 81 歲，所以 Harrison 也終於正式「退休」。Harrison 就表示很不捨，亦表示希望有人能打破他的捐血記錄。想幫人，其實很簡單呢！

白人世界第一

香港2個月先比捐一次喎，正常人點樣每週捐血

好奇咁諗
其實呢類型血咁罕見，又係遺傳病
唔捐唔救，早d 死哂
咁就會消失唔再發現有病案

他就開始堅持每週捐血漿

每個禮拜捐嘅血漿，兩個月先捐一次血？

btw 血漿可以捐咁密？

醫生更估計，James Harrison 的血液如此特別是因爲當初接受大量輸血，所以才會自體產生 Rh 的抗原體。

即刻聯想到會唔會有啲機構因此做恐怖實驗…

捐成份血，只抽取要用既野，其他野入返身體

真係得?

諗下如果有一日輪到你係少數族群先

Google 紅十字會，成份捐血

但紅十字會都講明2個禮拜先可以喎

人地捐左60年啊

其實科技就係咁
宜家因為開刀產子搞到越來越多生唔到仔既女人出現，冇左自然淘汰難產基因，所以未來必須開刀產子既女人都會越來越多